中醫既腎虛係咪姐係西醫既HPA axis dysfunction?

中醫所指既腎虛
係西醫角度黎講
係咪姐係 Hypothalamic–pituitary–adrenal axis dysfunction?

有冇中醫同西醫JJ 可以解答下?

做乜鳩

因為見到好似都有幾篇相關既paper

Effect of regulation of kidney-yin and kidney-yang on hypothalamus-pituitary-adrenal-thymus axis in monosodium L-glutamate rats

Traditional Chinese Medicine for Chronic Fatigue Syndrome

A Review of Hypothalamic-Pituitary-Adrenal Axis Function in Chronic Fatigue Syndrome

Kidney yang deficiency constitution and hypothalamicpituitary-adrenal
axis dysfunction in Lewis rats

有冇人可以搵到呢本書?

《腎虛與科學——沈自尹院士的中西醫結合研究心路歷程》

《腎虛與科學:沈自尹院士的中西結合研究心中歷程》內容：

一、1959～1960年異病同治的物質基礎一腎陽虛一尿17羥皮質類固醇值低下 異病同治的物質基礎——腎虛 無排卵性功能性子宮出血病的治療法則與病理機制的探討 支氣管哮喘患者腎上腺皮質功能與祖國醫學中腎虛關系的探討 腎虛病人尿17羥皮質類固醇排泄量改變的觀察

二、1961～1965年從腎上腺皮質追溯到下丘腦 腎陽虛病人的垂體-腎上腺皮質系統的改變 腎虛病人皮質激素代謝過程的研究 補腎中藥對垂體-腎上腺皮質系統的作用研究 腎陽虛病人的下丘腦一垂體-腎上腺皮質系統的全面觀察 血漿11羥皮質類固醇晝夜節律變化的觀察

三、1978～1982年從腎上腺軸擴大到性腺、甲狀腺軸 “腎陽虛”證的下丘腦-垂體-甲狀腺軸初步觀察 腎陽虛證的下丘腦-垂體-甲狀腺、性腺、腎上腺軸功能的對比觀察

四、1985～1994年腎陽虛證涵蓋著神經內分泌免疫網絡 補腎對神經內分泌老化調節作用研究(Ⅰ) 補腎對神經內分泌老化調節作用研究(Ⅱ) 補腎益氣法對淋巴細胞糖皮質激素受體老年性改變的影響 有關證與神經內分泌免疫網絡的研究 中西醫結合神經內分泌免疫網絡研究的思考 右歸飲對大鼠下丘腦-垂體-腎上腺-胸腺軸抑制模型的影響

五、1995～1997年對腎陽虛證進行功能定位 烏頭堿對大鼠下丘腦促腎上腺皮質激素釋放激素含量的影響 補腎、健脾、活血三類覆方對下丘腦-垂體-腎上腺一胸腺軸及CRF基因表達的影響 腎陽虛證的定位研究 以藥測證對腎虛和腎陽虛大鼠基因表達譜的比較研究

六、1998～2000年攻克老年T淋巴細胞過度雕亡 補腎、活血覆方調節老年鼠T細胞雕亡的對比研究 補腎、活血覆方對老年大鼠T細胞雕亡相關基因Fas、FasL轉錄的影響 補腎、活血覆方對老年大鼠T細胞雕亡相關基因表達調控模式的比較研究 補腎法延緩免疫衰老的臨床與實驗研究

七、2001～2005年繪就腎虛證的基因網絡調控路線圖譜 淋巴細胞基因表達譜揭示淫羊藿總黃酮重建衰老免疫穩態的分子機制 EF延緩HPAT軸衰老的基因表達譜研究 衰老——生理性腎虛證的HPAT軸分子網絡調控研究 以藥測證對腎虛證基因網絡和信號轉導的研究 淫羊藿總黃酮經由核因子-kB相關信號轉導途徑調控免疫衰老機制 以藥測證繪制腎虛證兩大基因網絡調控路線圖譜 附一 劉敬偉同志的論文 附二 從腎的研究中探討原創性研究的切人點

以上所謂「本質性研究」，探討中醫文理上既各種字詞在現代還原性科學角度既解讀。
有幾多證據講幾分話，上面研究或者講緊兩者有一定關係。是否等同、等於，似乎還遠遠談不上。

咁西醫會點醫？